<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Meds on </title>
    <link>/meds/</link>
    <description>Recent content in Meds on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 03 Feb 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/meds/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Petites mains mettent à jour</title>
      <link>/meditions/petites-mains-mettent-a-jour/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Feb 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/meditions/petites-mains-mettent-a-jour/</guid>
      <description>Mise à jour du Manifeste des petites mains
On a parlé des petites mains, dans des questions à des colloques, marcello en a parlé, on prépare un rapport pour le projet revue2.0 sur ce sujet. On en a aussi parlé avec des hommes dans le monde de l&amp;rsquo;édition numérique et ça m&amp;rsquo;a donné des idées pour repréciser l&amp;rsquo;affaire surtout par rapport avec des usages :
D&amp;rsquo;abord, les petites mains ont la particularités du contexte : plus généralement péjoratives dans les milieux scientifiques et universitaires, plus généralement mélioratives dans les milieux plus concrêts et professionnalisants.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Manifeste des petites mains 2</title>
      <link>/meditions/manifeste-des-petites-mains-2/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/meditions/manifeste-des-petites-mains-2/</guid>
      <description>Lisant à petits feux l&amp;rsquo;ouvrage de Tara McPherson Feminist in a Software Lab, j&amp;rsquo;ai été marquée par une de ses réflexions.
Marquée du genre obsessif
 comme si j&#39;avais adopté un nouveau chat, comme [Marcello](https://vitalirosati.com/) avec le « Matter Matters » de Barad (2007),  Je radote à qui veut l&amp;rsquo;entendre cette même formule :
Ajout n&amp;rsquo;est pas inclusion #  Tara McPherson n&amp;rsquo;en fait pas un slogan, elle le ne dit pas mot pour mot (dommage)1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Femmes et édition numérique</title>
      <link>/meditions/femmes-et-edition-numerique/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/meditions/femmes-et-edition-numerique/</guid>
      <description>Dans le cadre du cours donné à l&amp;rsquo;Université de Montréal FRA3826/EDN6001 - Théories de l&amp;rsquo;édition numérique, j&amp;rsquo;ai consacré la séance 10 à réfléchir sur la thématique &amp;ldquo;Femmes et édition numérique&amp;rdquo;.
Première fois d&amp;rsquo;une séance exclusive sur la question de la représentation des femmes dans/par l&amp;rsquo;édition numérique dans le cadre de ce cours, ceci est une note crashtest pour lister les problématiques qui ont été abordées, pour aussi questionner l&amp;rsquo;intitulé même de la séance et son utilité.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Manifeste des petites mains</title>
      <link>/meditions/manifeste-des-petites-mains/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Sep 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/meditions/manifeste-des-petites-mains/</guid>
      <description>Au cours d&amp;rsquo;une discussion avec des acteurs de l&amp;rsquo;édition en SHS, j&amp;rsquo;ai surpris et été surprise par une formule que je n&amp;rsquo;ai pas sû immédiatement décrypter, qui m&amp;rsquo;est apparue à la première écoute aussi juste que son contraire :
 [mots] Elle1 est les petites mains sous la table [mots]
 Je ne pourrai exactement retrouver le contexte précis dans lequel s&amp;rsquo;inscrit cette bribe, je sais qu&amp;rsquo;il était sans ironie, juste pour désigner, presque innocemment.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
