<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Meds on </title>
    <link>https://blank.blue/meds/</link>
    <description>Recent content in Meds on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <managingEditor>margot.mellet@umontreal.ca (Margot Mellet)</managingEditor>
    <webMaster>margot.mellet@umontreal.ca (Margot Mellet)</webMaster>
    <lastBuildDate>Sun, 31 Dec 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://blank.blue/meds/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>La contribution de la virgule</title>
      <link>https://blank.blue/meditions/la-contribution-de-la-virgule/</link>
      <pubDate>Sun, 31 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate><author>margot.mellet@umontreal.ca (Margot Mellet)</author>
      <guid>https://blank.blue/meditions/la-contribution-de-la-virgule/</guid>
      <description>Écranen Cours&#xA;Parmi mes participations au laboratoire, j&amp;rsquo;ai été impliquée dans la rédaction de plusieurs demandes de subvention.&#xA;Je n&amp;rsquo;ai cependant pas créé les projets qui ont été finalement financés, je ne les ai pas pensé, je les ai coordonné pour certains et je me suis acharné à les représenter à plusieurs occasions de financements.&#xA;Que ce soit dans la reprise d&amp;rsquo;anciennes demandes à actualiser ou dans la composition from scratch de nouvelles demandes, la plupart des paragraphes proviennent de mains autres ou de brainstorming collectifs.</description>
    </item>
    <item>
      <title>What Lies under the Petites Mains</title>
      <link>https://blank.blue/meditions/what-lies-under-the-petites-mains/</link>
      <pubDate>Wed, 31 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate><author>margot.mellet@umontreal.ca (Margot Mellet)</author>
      <guid>https://blank.blue/meditions/what-lies-under-the-petites-mains/</guid>
      <description>PDF version&#xA;The following text is based on a paper presented at the 2023 conference of the Canadian Comparative Literature Association (CCLA). The visual presentation is available here.&#xA;I hereby present an ongoing personnal research that is focused on the notion of petites mains. The French formula is preserved because of the complexity of its English translation: &amp;ldquo;small hands&amp;rdquo; or &amp;ldquo;little hands&amp;rdquo; would not convey the meaning of the initial formula1.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Vous avez reçu un oxymore</title>
      <link>https://blank.blue/meditions/vous-avez-recu-un-oxymore/</link>
      <pubDate>Tue, 30 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate><author>margot.mellet@umontreal.ca (Margot Mellet)</author>
      <guid>https://blank.blue/meditions/vous-avez-recu-un-oxymore/</guid>
      <description>Le 29 mai, je râlais :&#xA;Loin d&amp;rsquo;être un évènement en soi &amp;ndash; le râle fait partie de mon expression quotidienne &amp;ndash;, c&amp;rsquo;est bien une des premières fois où j&amp;rsquo;utilise une plateforme pour relâcher avec virulence quelque chose sans l&amp;rsquo;avoir digérer.&#xA;vomir en quelque sorte mais en ayant à peine mâcher Il ne s&amp;rsquo;agit pas ici de questionner cette pratique, source de nombreuses houles débattantes et déferlantes. Ce que l&amp;rsquo;on va faire plutôt, c&amp;rsquo;est bel et bien mastiquer pour mieux assimiler.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ni génisse ni génie</title>
      <link>https://blank.blue/meditions/ni-genisse-ni-genie/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate><author>margot.mellet@umontreal.ca (Margot Mellet)</author>
      <guid>https://blank.blue/meditions/ni-genisse-ni-genie/</guid>
      <description>Derechef les petites mains chatouillent mes recherches et mes colères toutes personnelles.&#xA;Derechef j&amp;rsquo;y reviens dans un post tout autant manifestant pour une éthique de travail que pour une cause toute intime.&#xA;Aujourd&amp;rsquo;hui, levant tout contexte, c&amp;rsquo;est la figure du génie qui derrière moi, au dessus de mon épaule, hante mes doigts, puisque c&amp;rsquo;est d&amp;rsquo;abord lui qui a décrété que j&amp;rsquo;étais ses petites mains.&#xA;Qu&#39;est ce que tu regardes donc ?</description>
    </item>
    <item>
      <title>Merci pour le repas</title>
      <link>https://blank.blue/meditions/merci-pour-le-repas/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate><author>margot.mellet@umontreal.ca (Margot Mellet)</author>
      <guid>https://blank.blue/meditions/merci-pour-le-repas/</guid>
      <description>À l&amp;rsquo;origine, je n&amp;rsquo;avais pas le goût d&amp;rsquo;écrire ce post.&#xA;pas très faim peu d&#39;appétit pas d&#39;inspiration. Les jours passés m&amp;rsquo;ont donné de moins en moins envie de l&amp;rsquo;écrire et il me semble encore en écrivant ces mots que laisser page vide &amp;ndash; ou faire page noire &amp;ndash; serait bien plus éloquent que toute argumentation de contraste.&#xA;une redondance académique qui n&#39;a plus la même saveur de résistance que tantôt comme le mythe universitaire « c&#39;est quoi l&#39;audace ?</description>
    </item>
    <item>
      <title>Comment écrire au monde</title>
      <link>https://blank.blue/meditions/comment-ecrire-au-monde/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Nov 2022 00:00:00 +0000</pubDate><author>margot.mellet@umontreal.ca (Margot Mellet)</author>
      <guid>https://blank.blue/meditions/comment-ecrire-au-monde/</guid>
      <description>Ceci n&amp;rsquo;est pas un tuto.&#xA;Ceci n&amp;rsquo;est pas un horoscope.&#xA;Ceci est une médition.&#xA;Il me semble qu&amp;rsquo;on devrait apprendre aux femmes à écrire&#xA;pas parce qu&#39;elle ne savent écrire mais parce qu&#39;elle doivent écrire à l&#39;Université comme elles écriraient au monde. Depuis le début de ma scolarité, mon écriture a connu de multiples mues et j&amp;rsquo;ai réalisé, avant même l&amp;rsquo;écriture du Manisfeste p.m. que les échanges, surtouts sextuels textuels, m&amp;rsquo;imposent, peut-être plus que les autres espaces de ma vie, une réalité de ce que je suis essentiellement, réalité que j&amp;rsquo;oublie constamment :</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ce doigt qui indique</title>
      <link>https://blank.blue/meditions/ce-doigt-qui-indique/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Oct 2022 00:00:00 +0000</pubDate><author>margot.mellet@umontreal.ca (Margot Mellet)</author>
      <guid>https://blank.blue/meditions/ce-doigt-qui-indique/</guid>
      <description>Ces signes de doigts, ces belles gravures de mains, ces petites mains qui montrent, ces choses que l&amp;rsquo;on ordonne dans la catégorie de l&amp;rsquo;index, c&amp;rsquo;est les mains de qui ?&#xA;Deuxième doigt de la main de l&amp;rsquo;humain et des grands singes, placé entre le pouce qui sert à confirmer et le majeur qui sert plutôt au contraire, l&amp;rsquo;index est un outil&#xA;on demande la parole en le levant au ciel, plus haut que les têtes, on le pointe à l&#39;horizon pour une direction ou se débarasser d&#39;une conversation, on l&#39;appuie pour l&#39;effet d&#39;une empreinte, tourner la page d&#39;un évènement, on le dresse humide pour savoir d&#39;où ça souffle (surtout quand on est chauve), on presque-touche Dieu.</description>
    </item>
    <item>
      <title>J&#39;aime mieux écrire que filer</title>
      <link>https://blank.blue/meditions/jaime-mieux-ecrire-que-filer/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Oct 2022 00:00:00 +0000</pubDate><author>margot.mellet@umontreal.ca (Margot Mellet)</author>
      <guid>https://blank.blue/meditions/jaime-mieux-ecrire-que-filer/</guid>
      <description>J&amp;rsquo;ai commencé il y a déjà 4 ans un ouvrage &amp;ndash; au sens romanesque du terme &amp;ndash; c&amp;rsquo;est-à-dire que je me suis mise à l&amp;rsquo;ouvrage : un ouvrage où le geste d&amp;rsquo;écriture relève de la couture.&#xA;À même un tableau pour peindre (support aussi fragile que capricieux sous l&amp;rsquo;effet de l&amp;rsquo;aiguille), j&amp;rsquo;ai fait un premier va-et-vient de mon crayon aiguisé.&#xA;J&amp;rsquo;ai commencé à écrire une première lettre.&#xA;Un -T ou était-ce un -L ?</description>
    </item>
    <item>
      <title>Dirty Little Hands</title>
      <link>https://blank.blue/meditions/dirty-little-hands/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Sep 2022 00:00:00 +0000</pubDate><author>margot.mellet@umontreal.ca (Margot Mellet)</author>
      <guid>https://blank.blue/meditions/dirty-little-hands/</guid>
      <description>Le crédit revient à MVR qui, hier ou un autre jour, est venu à mon1 bureau et m&amp;rsquo;a demandé :&#xA;Tu as pensé à l&amp;rsquo;idée de dirty hands pour compléter tes2 petites mains ?&#xA;Alors j&amp;rsquo;ai pensé et puis j&amp;rsquo;ai eu à l&amp;rsquo;idée&#xA;Le mal nécessaire de Machiavel. La marque qui ne part pas de Lady Macbeth. Les mains sales de 1948. Les petites mains me tournaient déjà en tête,</description>
    </item>
    <item>
      <title>Mea Culpa pour l&#39;usurpation</title>
      <link>https://blank.blue/meditions/mea-culpa-pour-lusurpation/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Aug 2022 00:00:00 +0000</pubDate><author>margot.mellet@umontreal.ca (Margot Mellet)</author>
      <guid>https://blank.blue/meditions/mea-culpa-pour-lusurpation/</guid>
      <description>En 2018, j&amp;rsquo;étais coordinatrice d&amp;rsquo;une revue en sciences humaines et dans le cadre de mes fonctions, j&amp;rsquo;ai usurpé le nom d&amp;rsquo;une personne qui, je m&amp;rsquo;en suis rendue compte il y a quelques semaines, existe réellement1.&#xA;Je souhaite ici présenter un Mea Culpa officiel et expliquer les raisons de cette prise d&amp;rsquo;identité.&#xA;il ne s&#39;agissait pas de bénéficier de l&#39;aura institutionnelle d&#39;un autre, ni de voler sa vie, ses droits, sa retraite, ses abonnements, c&#39;était histoire de sonorités.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Le corps technique des Petites mains</title>
      <link>https://blank.blue/meditions/le-corps-technique-des-petites-mains/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Feb 2022 00:00:00 +0000</pubDate><author>margot.mellet@umontreal.ca (Margot Mellet)</author>
      <guid>https://blank.blue/meditions/le-corps-technique-des-petites-mains/</guid>
      <description>Écranen Cours&#xA;Mise à jour du Manifeste des petites mains et de Ajout n&amp;rsquo;est pas inclusion&#xA;On a parlé des petites mains, dans des questions à des colloques, dans des réunions, MVR en a parlé, on prépare un rapport pour le projet Revue2.0 sur ce sujet, on prépare un article. On l&amp;rsquo;argumente, même on le scientifie.&#xA;On en a aussi parlé avec des hommes dans le monde de l&amp;rsquo;édition numérique, avec des femmes dans le monde de l&amp;rsquo;édition et ça a généré des idées pour repréciser l&amp;rsquo;affaire surtout pour poser cette question en rapport avec des usages et pratiques concrètes.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ajout n&#39;est pas inclusion</title>
      <link>https://blank.blue/meditions/ajout-nest-pas-inclusion/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate><author>margot.mellet@umontreal.ca (Margot Mellet)</author>
      <guid>https://blank.blue/meditions/ajout-nest-pas-inclusion/</guid>
      <description>Lisant à petits feux l&amp;rsquo;ouvrage de Tara McPherson Feminist in a Software Lab, j&amp;rsquo;ai été marquée par une de ses réflexions.&#xA;Marquée du genre obsessif&#xA;comme si j&#39;avais adopté un nouveau chat, comme [MVR](https://vitalirosati.com/) avec le « Matter Matters » de Barad (2007), Je radote à qui veut l&amp;rsquo;entendre cette même formule « Ajout n&amp;rsquo;est pas inclusion ».&#xA;Tara McPherson n&amp;rsquo;en fait pas un slogan, elle le ne dit pas mot pour mot (dommage)1.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Femmes et édition numérique</title>
      <link>https://blank.blue/meditions/femmes-et-edition-numerique/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate><author>margot.mellet@umontreal.ca (Margot Mellet)</author>
      <guid>https://blank.blue/meditions/femmes-et-edition-numerique/</guid>
      <description>Dans le cadre du cours donné à l&amp;rsquo;Université de Montréal FRA3826/EDN6001 - Théories de l&amp;rsquo;édition numérique, j&amp;rsquo;ai consacré la séance 10 à réfléchir sur la thématique &amp;ldquo;Femmes et édition numérique&amp;rdquo;.&#xA;Première fois d&amp;rsquo;une séance exclusive sur la question de la représentation des femmes dans/par l&amp;rsquo;édition numérique dans le cadre de ce cours, ceci est une note crashtest pour lister les problématiques qui ont été abordées, pour aussi questionner l&amp;rsquo;intitulé même de la séance et son utilité.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Manifeste des petites mains</title>
      <link>https://blank.blue/meditions/manifeste-des-petites-mains/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Sep 2021 00:00:00 +0000</pubDate><author>margot.mellet@umontreal.ca (Margot Mellet)</author>
      <guid>https://blank.blue/meditions/manifeste-des-petites-mains/</guid>
      <description>Au cours d&amp;rsquo;une discussion avec des acteurs de l&amp;rsquo;édition en SHS, j&amp;rsquo;ai surpris et été surprise par une formule que je n&amp;rsquo;ai pas sû immédiatement décrypter, qui m&amp;rsquo;est apparue à la première écoute aussi juste que son contraire :&#xA;[mots] Elle1 est les petites mains sous la table [mots]&#xA;Je ne pourrai exactement retrouver le contexte précis dans lequel s&amp;rsquo;inscrit cette bribe, je sais qu&amp;rsquo;il était sans ironie, juste pour désigner, presque innocemment.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
