<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title></title>
    <link>/</link>
    <description>Recent content on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 25 Nov 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Du texte, de la page comme paysage</title>
      <link>/creas/du-texte-de-la-page-comme-paysage/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/creas/du-texte-de-la-page-comme-paysage/</guid>
      <description>écran en cours d&amp;rsquo;écriture
 Réflexion sur la page à l&amp;rsquo;écran et sur la linéarité #  J&amp;rsquo;ai récemment produit une création nommée Faire Page paysage où, continuant mon apprentissage du logiciel de montage vidéo Shotcut avec et sans manuel1, j&amp;rsquo;ai touché du doigt l&amp;rsquo;animation graphique du texte : ce n&amp;rsquo;est plus juste histoire de faire bouger le texte, de le faire trembler, s&amp;rsquo;estomper ou appaître avec lenteur, c&amp;rsquo;est histoire de l&amp;rsquo;inscrire dans un lieu où des choses bougent, se forment.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Femmes et édition numérique</title>
      <link>/meditions/femmes-et-edition-numerique/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/meditions/femmes-et-edition-numerique/</guid>
      <description>Dans le cadre du cours donné à l&amp;rsquo;Université de Montréal FRA3826/EDN6001 - Théories de l&amp;rsquo;édition numérique, j&amp;rsquo;ai consacré la séance 10 à réfléchir sur la thématique &amp;ldquo;Femmes et édition numérique&amp;rdquo;.
Première fois d&amp;rsquo;une séance exclusive sur la question de la représentation des femmes dans/par l&amp;rsquo;édition numérique dans le cadre de ce cours, ceci est une note crashtest pour lister les problématiques qui ont été abordées, pour aussi questionner l&amp;rsquo;intitulé même de la séance et son utilité.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Je n&#39;écris pas ma thèse, je la fais</title>
      <link>/cherches/je-necris-pas-ma-these-je-la-fais/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/cherches/je-necris-pas-ma-these-je-la-fais/</guid>
      <description>Un jour #   J&#39;écrirai ma thèse. Je me mettrai vraiment à un bureau avec un fût de café fumant Je limerai mes ongles sur le clavier dans un rythme frénétique Je relirai des pages éparses écrites dans la fièvre de la nuit devant une nouvelle aube qui, par l&#39;entremise de ses rayons, annoncera au monde la victoire sur une procrastination.  Mais pour l&amp;rsquo;instant, ma thèse, je la fais.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Blob Init</title>
      <link>/blog/blob-init/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/blob-init/</guid>
      <description>L&amp;rsquo;idée du blob est de faire réseau par apprentissage.
Le Blog est déjà l&amp;rsquo;apharèse de Web log.
Le Blob c&amp;rsquo;est aussi pour faire original.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Série des Pansemains</title>
      <link>/creas/serie-des-pansemains/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/creas/serie-des-pansemains/</guid>
      <description>Série d&amp;rsquo;illustrations pour la page des projets de l&#39;Organon, collectif issu de la Chaire McConnell en recherche et création sur les récits du don et de la vie en contexte de soins.
L&amp;rsquo;idée de la création proposée était de parvenir à concevoir des images qui font du bien, qui habillent un espace d&amp;rsquo;expression sans être trop là, de penser la relation entre l&amp;rsquo;écriture et le toucher dans une perspective de poiesis.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>L&#39;après du Ce que ça ferait</title>
      <link>/creas/lapres-du-ce-que-ca-ferait/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/creas/lapres-du-ce-que-ca-ferait/</guid>
      <description>Retour sur une création #   Ce que ça ferait d&amp;rsquo;être sous ses roues est une création publiée en avril 2021 ici.
 Les contraintes d&amp;rsquo;écriture étaient les suivantes : I. Un texte où le mélange des genres, des discours et l’intertextualité sont à l’honneur ; II. Un récit « cinématographique », qui mime le cinéma ; III. Un texte pictural, qui met l’accent sur les paysages, les oeuvres d’art, l’aspect visuel.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Comment peupler un espace vide en mouvement ?</title>
      <link>/creas/comment-peupler-un-espace-vide-en-mouvement/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/creas/comment-peupler-un-espace-vide-en-mouvement/</guid>
      <description>Atelier de montage vidéo pour texte #  Dans le cadre du groupe d&amp;rsquo;écriture du projet Le récit de voyage à l&amp;rsquo;ère numérique (Miami-Gaspé), j&amp;rsquo;ai proposé un atelier de création vidéo non-expert avec le logiciel Shotcut.
Le but de cette proposition était de penser une page différente pour le texte, de penser son inscription dans un autre espace, d&amp;rsquo;aller travailler sa présence autrement pour l&amp;rsquo;intégrer dans un lieu où une histoire est déjà en cours.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>À quoi elle sert ta thèse ?</title>
      <link>/cherches/a-quoi-elle-sert-ta-these/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/cherches/a-quoi-elle-sert-ta-these/</guid>
      <description>écran en cours
 J&amp;rsquo;aurai aimé répondre :
À rien #  Revandiquer l&amp;rsquo;inutilité de ma réflexion, de nos discipline pour faire acte de résistance à la logique productiviste et utilitariste
 pour être insolente un peu aussi  Cette question, je l&amp;rsquo;ai beaucoup entendu tout au long de mon cursus, déclinée avec tous les arguments possibles,
 &amp;quot;Mais au fond tu fais quoi ? Tu lis ? Moi aussi je sais lire.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Manifeste des petites mains</title>
      <link>/meditions/manifeste-des-petites-mains/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Sep 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/meditions/manifeste-des-petites-mains/</guid>
      <description>Au cours d&amp;rsquo;une discussion avec des acteurs de l&amp;rsquo;édition en SHS, j&amp;rsquo;ai surpris et été surprise par une formule que je n&amp;rsquo;ai pas sû immédiatement décrypter, qui m&amp;rsquo;est apparue à la première écoute aussi juste que son contraire :
 [mots] Elle1 est les petites mains sous la table [mots]
 Je ne pourrai exactement retrouver le contexte précis dans lequel s&amp;rsquo;inscrit cette bribe, je sais qu&amp;rsquo;il était sans ironie, juste pour désigner, presque innocemment.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Les Ruses Bleues</title>
      <link>/creas/les-ruses-bleues/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Sep 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/creas/les-ruses-bleues/</guid>
      <description>Création publiée en 2021 sur MuseMedusa : http://musemedusa.com/dossier_9/mellet/</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>/menu/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/menu/</guid>
      <description> Journal Création Méditions Je suis Publications Crédits   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>/about/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/about/</guid>
      <description>Je suis :
 doctorante en Recherche et Création au Département de Littératures de langue française à l&amp;rsquo;Université de Montréal coordonnatrice scientifique de la Chaire de recherche du Canada sur les écritures numériques chargée de cours au Département de Littératures de langue française à l&amp;rsquo;Université de Montréal plasticienne du numérique  et je m&amp;rsquo;appelle Margot Mellet.
Je m&amp;rsquo;intéresse aux processus d&amp;rsquo;édition et aux plasticités du texte.
Ceci est un espace d&amp;rsquo;expérimentation (encore en cours) pour mes pratiques d&amp;rsquo;écritures.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>/credits/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/credits/</guid>
      <description>Ce site a été réalisé avec les instances suivantes :
  Hugo et le theme Book créé par Alex Shpak (version 0.68)
  le script de la bannière du site provient du Peeled Text Transforms créé par Zoë Bijl
  le timer a été conçu en JavaScript à l&amp;rsquo;aide de la documentation de W3Schools
  et les outils :
 VsCodium Github Gandi pour le nom de domaine  M&amp;rsquo;ont aidé à construire cet espace : Antoine Fauchié et son carnet numérique quaternum.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>/meditions/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/meditions/</guid>
      <description>Les Méditions désignent un ensemble d&amp;rsquo;écritures sur la question des pratiques d&amp;rsquo;édition vues et vécues de l&amp;rsquo;intérieur.
Ancienne Coordonnatrice d&amp;rsquo;une revue en sciences humaines, je propose ici plusieurs réflexions qui émanent de cette expérience mais également d&amp;rsquo;autres.
Cet ensemble d&amp;rsquo;écritures n&amp;rsquo;a pas pour intention de médire mais de méditer.
À venir : La contribution de la virgule, &amp;ldquo;On veut du tout en un&amp;rdquo;, Méditrices.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>/projects/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/projects/</guid>
      <description>Je consacre ma recherche et ma création aux questions de matérialités textuelles et d&amp;rsquo;édition numérique.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>/publications/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/publications/</guid>
      <description>Pour me lire autrement, avec d&amp;rsquo;autres personnes, sur d&amp;rsquo;autres sujets :
Publications scientifiques #  Librairie Zotero
Créations #  Librairie Zotero</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Espace de blobs spontanés</title>
      <link>/blog/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/</guid>
      <description>Un Blob n&amp;rsquo;est pas un végétal.
Un Blob n&amp;rsquo;est pas un animal.
Un Blob est peut-être universitaire.
Le Blob est un réseaux unicellulaire d&amp;rsquo;idées.
Un Blob est un post sans prétention qui tombe le matin (généralement entre 8 et 9h).
À venir : Blog Init, Ravages</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Espace des créa</title>
      <link>/creations/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/creations/</guid>
      <description>M&amp;rsquo;intéressant tout particulièrement au processus de création et inscrivant le mien dans mon usage d&amp;rsquo;outils, de techniques, de textures, je réunis les créas,
 les brouillons de créations à venir ou passées, les ébauches, les bouts de processus qui tournent encore à vide.  Si publiées, les liens vers les ressources finies sont indiqués.
 À venir : Je me suis mise à genoux devant le scanner, Penser la page-paysage.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Journal de recherche</title>
      <link>/recherche/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/recherche/</guid>
      <description>La thèse est un travail sérieux.
Mais, sur les années de conception/rédaction, ponctuent de nombreux moments non-savants en apparence :
 inquiétudes, mises et remises en question, questionnements rêveries, procrastinations, étonnements etc.  Cet espace réunit les réflexions qui enracinemt mes années de thèse dans un terreau concrêt pour garder trace de mes déambulations dans un parcours.
 À venir : La contribution de la virgule, La solution de l&amp;rsquo;autruche, Pérégrinations entre sujets.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
