<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Creas on </title>
    <link>/creas/</link>
    <description>Recent content in Creas on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 27 Jan 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/creas/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Ce que veulent dire les images finales</title>
      <link>/creas/ce-que-veulent-dire-les-images-finales/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/creas/ce-que-veulent-dire-les-images-finales/</guid>
      <description>Je dois relire L&amp;rsquo;image écrite ou la déraison graphique d&amp;rsquo;Anne-Marie Christin (2009).
Pour des questions d&amp;rsquo;intérêts de relecture, parce que c&amp;rsquo;est un ouvrage passionnant et inépuisable, mais aussi parce que je réalise que ses réflexions ont hautement influencé mes créations, et notamment le principe d&amp;rsquo;image finale de mes textes.
Signe | Divination | Sens #  Anne-Marie Christin a notamment cette réflexion sur la trace à l&amp;rsquo;origine de l&amp;rsquo;écriture, et du processus de divination comme préliminaire de l&amp;rsquo;écriture.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Soigner son monde - Texte 1</title>
      <link>/creas/soigner-son-monde-texte-1/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/creas/soigner-son-monde-texte-1/</guid>
      <description>Participation aux Ateliers de recherche-création intersectoriels Soigner son monde de Céline Huyghebaert et Pascale Millot à la session d&amp;rsquo;Hiver 2022.
Consignes #  Écriture de soi(autofiction, récit de soi, essai personnel, etc.) Décrire, à la première personne et en 600 mots, une histoire personnelle: un souvenir, un événement, une rencontre, une expérience, etc. - Prendre le risque de l’écriture au je - Le récit de soi est politique - Le récit de soi est un récit: il se construit.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Comment as-tu peuplé ton espace vide en mouvement ?</title>
      <link>/creas/comment-as-tu-peuple-ton-espace-vide-en-mouvement/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/creas/comment-as-tu-peuple-ton-espace-vide-en-mouvement/</guid>
      <description>écran en course
 Atelier de montage vidéo pour texte 2 #  Suite de l&#39;atelier de montage vidéo pour texte 1
Après un mois de poursuite de l&amp;rsquo;apprentissage de Shotcut, de bidouillages en solitaires, peut-être incluant des déprises de l&amp;rsquo;outil, il s&amp;rsquo;agit dans l&amp;rsquo;atelier de partager ses récits :
 Dans ce bus filmé caméra paume Quel a été ton trajet ? À côté de qui as-tu assis ton texte ?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Du texte, de la page comme paysage</title>
      <link>/creas/du-texte-de-la-page-comme-paysage/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/creas/du-texte-de-la-page-comme-paysage/</guid>
      <description>J&amp;rsquo;ai récemment produit une création nommée Faire Page paysage où, continuant mon apprentissage du logiciel de montage vidéo Shotcut avec et sans manuel1, j&amp;rsquo;ai touché du doigt l&amp;rsquo;animation graphique du texte pour
Faire que les choses du texte bougent sous lui #  ce n&amp;rsquo;est plus juste histoire de
 faire bouger le texte, de le faire trembler, de le faire s&amp;rsquo;estomper ou de le faire appaître avec lenteur,
 c&amp;rsquo;est histoire de</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Série des Pansemains</title>
      <link>/creas/serie-des-pansemains/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/creas/serie-des-pansemains/</guid>
      <description>Série d&amp;rsquo;illustrations pour la page des projets de l&#39;Organon, collectif issu de la Chaire McConnell en recherche et création sur les récits du don et de la vie en contexte de soins.
L&amp;rsquo;idée de la création proposée était de parvenir à concevoir des images qui font du bien, qui habillent un espace d&amp;rsquo;expression sans être trop là, de penser la relation entre l&amp;rsquo;écriture et le toucher dans une perspective de poiesis.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>L&#39;après du Ce que ça ferait</title>
      <link>/creas/lapres-du-ce-que-ca-ferait/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/creas/lapres-du-ce-que-ca-ferait/</guid>
      <description>Retour sur une création #   Ce que ça ferait d&amp;rsquo;être sous ses roues est une création publiée en avril 2021 ici.
 Les contraintes d&amp;rsquo;écriture étaient les suivantes : I. Un texte où le mélange des genres, des discours et l’intertextualité sont à l’honneur ; II. Un récit « cinématographique », qui mime le cinéma ; III. Un texte pictural, qui met l’accent sur les paysages, les oeuvres d’art, l’aspect visuel.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Comment peupler un espace vide en mouvement ?</title>
      <link>/creas/comment-peupler-un-espace-vide-en-mouvement/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/creas/comment-peupler-un-espace-vide-en-mouvement/</guid>
      <description>Atelier de montage vidéo pour texte #  Dans le cadre du groupe d&amp;rsquo;écriture du projet Le récit de voyage à l&amp;rsquo;ère numérique (Miami-Gaspé), j&amp;rsquo;ai proposé un atelier de création vidéo non-expert avec le logiciel Shotcut.
Le but de cette proposition était de penser une page différente pour le texte, de penser son inscription dans un autre espace, d&amp;rsquo;aller travailler sa présence autrement pour l&amp;rsquo;intégrer dans un lieu où une histoire est déjà en cours.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>En amont des Ruses Bleues</title>
      <link>/creas/en-amont-des-ruses-bleues/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Sep 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/creas/en-amont-des-ruses-bleues/</guid>
      <description>Création publiée en 2021 sur MuseMedusa : http://musemedusa.com/dossier_9/mellet/
Volet 1 #   Brouillon 
 Transcription 
   Volet 2 #   
 
   Volet 3 #   
 
   Volet 4 #   
 
  </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
