<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Confs on </title>
    <link>https://blank.blue/conf/</link>
    <description>Recent content in Confs on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <managingEditor>margot.mellet@umontreal.ca (Margot Mellet)</managingEditor>
    <webMaster>margot.mellet@umontreal.ca (Margot Mellet)</webMaster>
    <lastBuildDate>Tue, 11 Jul 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://blank.blue/conf/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Beneath the ﬁngers of the petites mains</title>
      <link>https://blank.blue/conf/elo-2023/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Jul 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>margot.mellet@umontreal.ca (Margot Mellet)</author>
      <guid>https://blank.blue/conf/elo-2023/</guid>
      <description>Slides # ouvrir dans mon navigateur Text # Margot Mellet - Phd Student in Research and Creation at the University of Montreal, and my research is about what I called &amp;ldquo;the thickness of writing&amp;rdquo;, that is, a materialist approach to writing, which has led me to investigate epistemological models that shape writing and practices that give it a concrete incarnation.
In this presentation, I would like to share with you one of the outcomes of this research, a research to be continued that is focused on what I called the &amp;ldquo;petites mains&amp;rdquo; and the Human/Non-human distinction.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fabrique de la fabrique</title>
      <link>https://blank.blue/conf/fabrique/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Jun 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>margot.mellet@umontreal.ca (Margot Mellet)</author>
      <guid>https://blank.blue/conf/fabrique/</guid>
      <description>Présentation à Humanistica 2023 (Genève - 26-28 juin).
Slides # ouvrir dans mon navigateur Texte # Je souhaite proposer ici une réflexion en cours, qui se veut aussi une exploration entre métaphore culinaire, soumise à vos digestions, et psychalyse, soumise à votre propre écoute.
La pâte de ma recherche, c&amp;rsquo;est, comme pour beaucoup de littéraires, l&amp;rsquo;écriture mais appréhendée comme un faire, dans une perspective matérialiste, et dans la cuisine de cette obsession, le mot de fabrique me revient souvent en tête.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>What Lies under the Petites Mains: Reconsidering the Traditional Model of the Humanities</title>
      <link>https://blank.blue/conf/petitesmains-ccla/</link>
      <pubDate>Tue, 30 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>margot.mellet@umontreal.ca (Margot Mellet)</author>
      <guid>https://blank.blue/conf/petitesmains-ccla/</guid>
      <description>Slides # ouvrir dans mon navigateur In this presentation, I would like to share with you an ongoing research reflection that is focused on the notion of &amp;ldquo;petites mains&amp;rdquo;.
I choose to stick with the French expression, because it is difficult to translate as it is in English: small or little hands would not convey the meaning of the French formula. Actually, maybe a term that would be closer is amanuensis, or textual assistant, but I&amp;rsquo;m afraid it&amp;rsquo;s mainly a matter of textual environments, although les petites mains seem to be able to reach beyond that.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pannel Collaboration et production du savoir</title>
      <link>https://blank.blue/conf/csdh-pannel/</link>
      <pubDate>Mon, 29 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>margot.mellet@umontreal.ca (Margot Mellet)</author>
      <guid>https://blank.blue/conf/csdh-pannel/</guid>
      <description>in CSDH2023 pannel - Collaboration et production du savoir : pour une herméneutique des structures.
Slides # ouvrir dans mon navigateur Texte # [articulation]
Dans cette idée que la pensée s&amp;rsquo;incarne toujours dans un contexte matériel, dont les caractéristiques viennent déterminer le sens, j&amp;rsquo;aimerai ici parler d&amp;rsquo;une réflexion en cours, une réflexion personnelle mais qui est également représentée par bien des études diverses et critiques : cette présentation s&amp;rsquo;aligne avec le propos théorique qui a été fait par Eugénie Matthey-Jonais et Marcello Vitali-Rosati, elle s&amp;rsquo;articule parce qu&amp;rsquo;elle est l&amp;rsquo;occasion de rappeler sur la table du savoir les petites mains, c&amp;rsquo;est-à-dire tout les acteurs subalternes, pour notre cas en humanités numériques, qui ont travaillé à façonner, à inscrire une connaissance à un endroit, dans un modèle, en tant qu&amp;rsquo;objet.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Le bruit technique de la désécriture : tutoriel pour accompagner le bug</title>
      <link>https://blank.blue/conf/accompagnement/</link>
      <pubDate>Fri, 26 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>margot.mellet@umontreal.ca (Margot Mellet)</author>
      <guid>https://blank.blue/conf/accompagnement/</guid>
      <description>Présentation dans le cadre du colloque « Accompagner. Limites et possibles » à l&amp;rsquo;Université de Montréal, 24-26 mai.
Slides # ouvrir dans mon navigateur Texte # Je souhaite ici vous proposer de penser avec moi la question d&amp;rsquo;une dépression dépossession de l&amp;rsquo;écriture par la machine, sans le vertige panique d&amp;rsquo;une apocalypse robot et d&amp;rsquo;un grand remplacement, de penser les liens entre humain et non-humain dans nos productions par le prisme de l&amp;rsquo;écriture, et vous soumettre un espace que je pense être un espace résident residuel d&amp;rsquo;action, d&amp;rsquo;accompagnement mais aussi de lâcher-prise, vis-à-vis d&amp;rsquo;une écriture qu&amp;rsquo;on ne saisit qu&amp;rsquo;en surface, cet espace, c&amp;rsquo;est le détournement.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Digital Performance of Mallarmé’s Un coup de dès jamais n’abolira le hasard</title>
      <link>https://blank.blue/conf/unconference/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>margot.mellet@umontreal.ca (Margot Mellet)</author>
      <guid>https://blank.blue/conf/unconference/</guid>
      <description>Description # In this performance, I intend to present my practice of digital literature through a visual poetry performance. As a PhD student in Research and Creation in the Department of French Literature at the University of Montreal, I essentially explore the potential of the digital text, designing it as inextricably linked and determined by the medium. For the past few years, I have been creating video narratives using Shotcut video editing software where the poetic value emerges from the layout of the text in a space of moving images.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Écritures profilaires</title>
      <link>https://blank.blue/conf/hnu1000/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Nov 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>margot.mellet@umontreal.ca (Margot Mellet)</author>
      <guid>https://blank.blue/conf/hnu1000/</guid>
      <description>Présentation dans le cadre du cours HNU1000 - Humanités numériques : théories donné à l&amp;rsquo;Université de Montréal.
Bibliographie zotero
Slides # ouvrir dans mon navigateur </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Design pour des environnements éditoriaux équitables, pluriels et inclusifs</title>
      <link>https://blank.blue/conf/docso/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jun 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>margot.mellet@umontreal.ca (Margot Mellet)</author>
      <guid>https://blank.blue/conf/docso/</guid>
      <description>Remerciements aux organisateurs et organisatrices pour cette occasion de parole et de partage. Remerciements aux techniciens et techniciennes de tous métiers pour l&amp;rsquo;organisation concrète de l&amp;rsquo;évènement.
Remerciement tout particulier pour m&amp;rsquo;avoir permi de faire ma présentation en ligne (malgré le format présentiel de l&amp;rsquo;évènement).
Présentation dans le cadre du colloque DOCSO 2022 (Liège) - 23-24 juin 2022.
Titre : Design pour des environnements éditoriaux équitables, pluriels et inclusifs Sous-titre : (les petites mains structurées différemment) Slides # ouvrir dans mon navigateur Texte # Avertissement : si ce qui suit peut paraître très analogue à la présentation à Humanistica, c&amp;rsquo;est parce que ces deux présentations se fondent sur un même article (à paraître).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Le savoir intranquille du texte numérique</title>
      <link>https://blank.blue/conf/intranquille/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Jun 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>margot.mellet@umontreal.ca (Margot Mellet)</author>
      <guid>https://blank.blue/conf/intranquille/</guid>
      <description>Remerciements aux organisateurs et organisatrices pour cette occasion de parole et de partage. Remerciements aux techniciens et techniciennes de tous métiers pour l&amp;rsquo;organisation concrète de l&amp;rsquo;évènement. Remerciements tout particulièrement à Karine Gendron.
Présentation dans le cadre du colloque interdisciplinaire « La connaissance intranquille » (Montréal) - 2-3 Juin 2022
Titre : Le savoir intranquille du texte numérique Sous-titre : Restituer une intimité avec son texte à l&amp;#39;écran Slides # ouvrir dans mon navigateur Texte # Je voudrais commencer par adresser la question de l&amp;rsquo;imaginaire du texte numérique, de toute la mythologie qui vient border mais aussi plonger ce type de texte dans un élément qui nous dépossède vis-à-vis de ce dernier.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Understanding Digital Writing through Distance Learning</title>
      <link>https://blank.blue/conf/elo/</link>
      <pubDate>Mon, 30 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>margot.mellet@umontreal.ca (Margot Mellet)</author>
      <guid>https://blank.blue/conf/elo/</guid>
      <description>Thank you/Grazie mille to all the people involved in the organization of the event.
Présentation dans le cadre de la conférence Electronic Literature Organization 2022 (Cômo) - 31 Mai 2022
Titre : Understanding Digital Writing through Distance Learning Sous-titre : Retrospective of a distance learning class in literature on digital creation Slides # ouvrir dans mon navigateur Texte # In this paper, I would like to present a series of ongoing considerations about teaching digital publishing and literature (theories and practices with a research and creation approach) in a distance education situation, methods to either bridge the distance or to use it as a key-element for the study.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Les petites mains de l&#39;édition</title>
      <link>https://blank.blue/conf/humanistica-2022/</link>
      <pubDate>Fri, 20 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>margot.mellet@umontreal.ca (Margot Mellet)</author>
      <guid>https://blank.blue/conf/humanistica-2022/</guid>
      <description>Remerciements aux organisateurs et organisatrices pour cette occasion de parole et de partage. Remerciements aux techniciens et techniciennes de tous métiers pour l&amp;rsquo;organisation concrète de l&amp;rsquo;évènement. Remerciements à l&amp;rsquo;équipe de la Chaire de recherche du Canada sur les écritures numériques pour la partipation à mes recherches.
Présentation dans le cadre du colloque Humanistica 2022 (Univ. de Montréal/en ligne) - 18-21 Mai 2022.
Titre : Les petites mains de l&amp;#39;édition Sous-titre : Réflexions pour des espaces éditoriaux numériques plus inclusifs Slides # ouvrir dans mon navigateur Texte # Je voulais présenter ici une réflexion en cours qui est issue d&amp;rsquo;un post publié sur mon site en septembre 2021 intitulé « Manifeste des petites mains ».</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sacrifice must be made</title>
      <link>https://blank.blue/conf/rouen-2022-inscryption/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>margot.mellet@umontreal.ca (Margot Mellet)</author>
      <guid>https://blank.blue/conf/rouen-2022-inscryption/</guid>
      <description>Remerciements des organisateurs et organisatrices pour cette occasion de parole et de partage.
Présentation dans le cadre du colloque « Reconnecter un monde dévasté ? Représentation des enjeux environnementaux dans les jeux vidéo » (Univ. de Rouen-Normandie) - 8 Avril 2022
Titre : Sacrifice must be made Sous-titre : Réflexions sur l&amp;#39;obsolescence dans le jeu Inscryption Slides # ouvrir dans mon navigateur Texte # Avertissement : ce qui suit est un spoiler en mots.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Textapes et profil numérique</title>
      <link>https://blank.blue/conf/sherbrooke-2022/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Mar 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>margot.mellet@umontreal.ca (Margot Mellet)</author>
      <guid>https://blank.blue/conf/sherbrooke-2022/</guid>
      <description>Remerciements des organisateurs et organisatrices pour cette occasion de parole et de partage.
Présentation dans le cadre du 19e colloque étudiant en littérature canadienne comparée de l&amp;rsquo;Université de Sherbrooke « À la croisée des chemins : l&amp;rsquo;intermédialité comme point de rencontre » - 18 Mars 2022
Titre : Textapes et profil numérique Sous-titre : Analyse de l’œuvre transmédiale Les Textapes d&amp;#39;Alice Slides # ouvrir dans mon navigateur Texte # Web-série française adaptée à l&amp;rsquo;origine d&amp;rsquo;un Tumblr du même nom créé par Angela Soupe, Les Textapes d&amp;rsquo;Alice retrace le parcours amoureux d&amp;rsquo;une jeune femme, Alice, au fil de ses relations et de ses rencontres avec ce slogan :</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://blank.blue/conf/profil/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>margot.mellet@umontreal.ca (Margot Mellet)</author>
      <guid>https://blank.blue/conf/profil/</guid>
      <description>Écritures profilaires # Je vais vous présenter ce qu&amp;rsquo;on appelle les écritures profilaires
Mais pour cela on va déjà commencer à parler du profil parce que c&amp;rsquo;est une notion qui a été travaillée et qui ne va pas de soi.
Le profil, on le comprend tout d&amp;rsquo;abord comme un objet relevant du domaine de la vision, d&amp;rsquo;une représentation visuelle mais une représentation visuelle particulière parce que le profil joue avec les limites du montré/caché,</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
