<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Caches on </title>
    <link>https://blank.blue/caches/</link>
    <description>Recent content in Caches on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <managingEditor>margot.mellet@umontreal.ca (Margot Mellet)</managingEditor>
    <webMaster>margot.mellet@umontreal.ca (Margot Mellet)</webMaster><atom:link href="https://blank.blue/caches/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title></title>
      <link>https://blank.blue/caches/1/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>margot.mellet@umontreal.ca (Margot Mellet)</author>
      <guid>https://blank.blue/caches/1/</guid>
      <description>Premier chapitre - Fabrique de la pensée # où on va établir avec moult références le cadre théorique et se rendre compte qu&amp;rsquo;un réseau de discours se forme
title: &amp;ldquo;Le deal et le labyrinthe&amp;rdquo; chapitre: 0 sous-section: 1 sous-sous-secton: 1 # [à l&amp;rsquo;épisode précédent: on a brillamment conquis le lecteur]
Architexture # où on va proposer deux pistes pour entrer dans le texte
One of the primary and ongoing tensions in an academic multimedia journal is the question of how to deal with text.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://blank.blue/caches/atitre/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>margot.mellet@umontreal.ca (Margot Mellet)</author>
      <guid>https://blank.blue/caches/atitre/</guid>
      <description>THE WORD I carried to my country&amp;rsquo;s shore Marvels and dreams, and waited for
The tall and twilit norn to tell The names she found within the well.
Then I could grasp them, they were mine, And here I see them bloom and shine &amp;hellip;
One I had made a happy haul And won a rich and fragile jewel.
She peered and pondered: &amp;ldquo;Nothingg lies Below,&amp;rdquo; she said, &amp;ldquo;to match your price.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Captatio</title>
      <link>https://blank.blue/caches/captatio/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>margot.mellet@umontreal.ca (Margot Mellet)</author>
      <guid>https://blank.blue/caches/captatio/</guid>
      <description>Au fond d&amp;rsquo;une pièce, dans la pénombre, sur le bois d&amp;rsquo;un établi, en face d&amp;rsquo;une fenêtre qui diffuse se derniers rayons de lumière, un texte s&amp;rsquo;écrit.
Il y aurait bien des façons de commencer une thèse, de plagier d&amp;rsquo;autres débuts de thèse également par révérence ou expérience, mais je choisi celle-ci pour la filer tout au long de cet objet. Pour recommencer en quelques sortes sans cesse le processus de réflexion, remettre mes mains sans cesse à l&amp;rsquo;ouvrage et remettre à l&amp;rsquo;épreuve une scène qui me semble aussi fondamentale « un texte s&amp;rsquo;écrit » qu&amp;rsquo;insuffisante « c&amp;rsquo;est juste ça ».</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Deal et labyrinthe</title>
      <link>https://blank.blue/caches/dealtext/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>margot.mellet@umontreal.ca (Margot Mellet)</author>
      <guid>https://blank.blue/caches/dealtext/</guid>
      <description>[à l&amp;rsquo;épisode précédent: on a brillamment conquis le lecteur]
Architexture # où on va proposer deux pistes pour entrer dans le texte (celui en général et le notre)
One of the primary and ongoing tensions in an academic multimedia journal is the question of how to deal with text. This is not a new question nor is it one that is peculiar to electronic publishing. One of the ways of dealing with text in a screen-based vernacular is to think of it as an instance of images.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>I.1. Medium is Media</title>
      <link>https://blank.blue/caches/mediumismedium/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>margot.mellet@umontreal.ca (Margot Mellet)</author>
      <guid>https://blank.blue/caches/mediumismedium/</guid>
      <description>Chapitre 1, section 1 # [dans l&amp;rsquo;épisode précédent : on a établi le texte comme média, rendant de fait la définition du média nécessaire, et on aura parlé du grand danger de l&amp;rsquo;abstraction contre lequel nous luttons]
In media res # où on tente d&amp;rsquo;établir une définition du média et où l&amp;rsquo;on précise notre positionnement théorique
Tantôt dispositif [Agamben], artefact [Zacklad], message [McLuhan], conjonctures [Vitali-Rosati et Larrue], [etc.], le média aura décliné ses peaux au fil des théories au point peut-être d&amp;rsquo;avoir épuisé ses mues.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>I.2. Matières d&#39;écriture</title>
      <link>https://blank.blue/caches/hypothese/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>margot.mellet@umontreal.ca (Margot Mellet)</author>
      <guid>https://blank.blue/caches/hypothese/</guid>
      <description>[à l&amp;rsquo;épisode précédent: on avait établit une définition du média]
Matières d&amp;rsquo;écritures # où on formule notre hypothese de recherche et où on va introduire la thématique du palimpseste
Our writing materials contribute their part to our thinking. [Nietzsche, letter of Feb., 1882 in Briefe, IV : 97] - allemand
La déclaration générale n&amp;rsquo;est ici pas nouvelle tant elle a été énoncée bien des fois et par bien des supports : rassembler une partie des discours qui ont porté cette idée et les mettre en dialogue, voilà plutôt l&amp;rsquo;originalité de ma démarche.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>I.3. Fabrique de la pensée</title>
      <link>https://blank.blue/caches/placeecriture/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>margot.mellet@umontreal.ca (Margot Mellet)</author>
      <guid>https://blank.blue/caches/placeecriture/</guid>
      <description>Fabrique de la pensée # où on explique désormais mieux à partir de ce que l&amp;rsquo;on a établi précedemment, ce que signifie la fabrique de la pensée.
Les éléments formulant la matière d&amp;rsquo;écriture (la sentence de Nietzsche et toutes les théories luttant contre l&amp;rsquo;abstraction et l&amp;rsquo;essentialisation) nous amène à titre peut-être tardivement ce chapitre « Fabrique de la pensée » et surtout à expliquer l&amp;rsquo;expression.
Partant de l&amp;rsquo;idée que tout texte est un média et qu&amp;rsquo;un média est en réalité le raccourci linguistique pour désigner l&amp;rsquo;ensemble des forces en action (conjonctures et stigmergies) qui vont agir (éditorialiser, énoncer, déterminer) la pensée, l&amp;rsquo;individu devant sa page blanche est invité à prendre en compte les éléments de son réel/contexte d&amp;rsquo;écriture.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
