<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Pages on </title>
    <link>/pages/</link>
    <description>Recent content in Pages on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="/pages/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title></title>
      <link>/about/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/about/</guid>
      <description>Je suis # doctorante en Recherche et Création au Département de Littératures de langue française à l&amp;rsquo;Université de Montréal coordonnatrice scientifique de la Chaire de recherche du Canada sur les écritures numériques chargée de cours au Département de Littératures de langue française à l&amp;rsquo;Université de Montréal membre étudiant au CRIalt plasticienne du numérique et je m&amp;rsquo;appelle Margot Mellet.
Je m&amp;rsquo;intéresse aux processus d&amp;rsquo;édition et aux plasticités du texte.
Ceci est un espace d&amp;rsquo;expérimentation (encore en cours) pour mes pratiques d&amp;rsquo;écritures.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>/credits/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/credits/</guid>
      <description>Ce site a été réalisé avec les instances suivantes :
Hugo et le theme Book créé par Alex Shpak (version 0.68)
le script de la bannière du site provient du Peeled Text Transforms créé par Zoë Bijl
le timer a été conçu en JavaScript à l&amp;rsquo;aide de la documentation de W3Schools
et les outils :
VsCodium Github Gandi pour le nom de domaine M&amp;rsquo;ont aidé à construire cet espace : Antoine Fauchié et son carnet numérique quaternum et Enzo Poggio.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>/meditions/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/meditions/</guid>
      <description>Les Méditions désignent un ensemble d&amp;rsquo;écritures sur la question des pratiques d&amp;rsquo;édition vues et vécues de l&amp;rsquo;intérieur.
Ancienne Coordonnatrice d&amp;rsquo;une revue en sciences humaines, coordonnatrice scientifique dans un laboratoire en écritures numériques, je propose ici plusieurs réflexions qui émanent de cette expérience mais également d&amp;rsquo;autres.
Cet ensemble d&amp;rsquo;écritures n&amp;rsquo;a pas pour intention de médire mais de méditer.
À venir : Sommes-nous des Shiva ?, L&amp;rsquo;index et le pouvoir d&amp;rsquo;indiquer (mettre le doigt dessus), &amp;ldquo;On veut du tout en un&amp;rdquo;, Méditrices et sorcières, La secrétaire2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>/projects/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/projects/</guid>
      <description>Je consacre ma recherche et ma création aux questions de matérialités textuelles et d&amp;rsquo;édition numérique.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>/publications/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/publications/</guid>
      <description>Publications # Écranen Travaux
Recherche # Librairie Zotero
Essais # Le dispositif visiophonique comme lieu de rencontre Des signatures à soi Marguerite par Marguerite Articles # Penser le palimpseste numérique Le projet d’édition numérique Écrire les SHS en environnement numériqueL&#39;éditeur de texte Stylo Editorializing the Greek Anthology: The palatin manuscript as a collective imaginary L’épopée numérique de l’Anthologie grecque : entre questions épistémologiques, modèles techniques et dynamiques collaboratives Chapitres de livres # Éditorialiser l’Anthologie grecque.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Espace de blobs spontanés</title>
      <link>/blog/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/</guid>
      <description>Un Blob n&amp;rsquo;est pas un végétal.
Un Blob n&amp;rsquo;est pas un animal.
Un Blob est peut-être universitaire.
Le Blob est un réseaux unicellulaire d&amp;rsquo;idées.
Un Blob est un post sans prétention qui tombe le matin (généralement entre 8 et 9h).
À venir : Blog Init, Ravages</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Esquisses &amp; Créas</title>
      <link>/creations/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/creations/</guid>
      <description>M&amp;rsquo;intéressant tout particulièrement au processus de création et inscrivant le mien dans mon usage d&amp;rsquo;outils, de techniques, de textures, je réunis les créas,
les brouillons de créations à venir ou passées, les ébauches, les bouts de processus qui tournent encore à vide, les lectures méta- qui sonnent comme des thérapies où le psy est un CMS. Si publiées, les liens vers les ressources finies sont indiqués.
À venir : Est-ce que quelqu&amp;rsquo;un sait coudre ?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Journal de recherche</title>
      <link>/recherche/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/recherche/</guid>
      <description>La thèse est un travail sérieux.
Mais, sur les années de conception/rédaction, ponctuent de nombreux moments non-savants en apparence :
inquiétudes, mises et remises en question, questionnements rêveries, procrastinations, étonnements etc. Journal rose, cet espace réunit les réflexions qui enracinent mes années de thèse dans un terreau concret pour garder trace de mes déambulations dans un parcours.
À venir : La contribution de la virgule, La solution de l&amp;rsquo;autruche et le complexe de la carpe, Faut les structurer tes posts (Marcello 2022), Graph ton concept (oui un autre Graph), GraphCeption (aveu d&amp;rsquo;une obsession), Charmer le python (et ne pas faire du porno), Je suis bonne pour les titres.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Matériaux de présentation</title>
      <link>/conference/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/conference/</guid>
      <description>Espace pour organiser les notes et le matériel de présentation.
À venir : CCLA, d&amp;rsquo;anciennes présentations si retrouvées</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Textes Vidéos</title>
      <link>/textes-videos/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/textes-videos/</guid>
      <description> Textes Plastiques # Texte Plastique 1 Ce que ça ferait d&#39;être sous ses roues Texte Plastique 2 Lisser les draps Pages Planches # Planche 1 Faire page paysage Planche 2 Celles qui survivent aux hommes Poèmes techniques # Poème Technique 1 Les Ruses Bleues Poème Technique 2 Lettre au Somaphore Poème Technique 3 (eau)bscure Traces montage # Trace Montage 1 Type Error Psyché </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
