<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Pages on </title>
    <link>https://blank.blue/pages/</link>
    <description>Recent content in Pages on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <managingEditor>margot.mellet@umontreal.ca (Margot Mellet)</managingEditor>
    <webMaster>margot.mellet@umontreal.ca (Margot Mellet)</webMaster><atom:link href="https://blank.blue/pages/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title></title>
      <link>https://blank.blue/about/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>margot.mellet@umontreal.ca (Margot Mellet)</author>
      <guid>https://blank.blue/about/</guid>
      <description>Je suis # doctorante en Recherche et Création au Département de Littératures de langue française à l&amp;rsquo;Université de Montréal coordonnatrice scientifique de la Chaire de recherche du Canada sur les écritures numériques chargée de cours au Département de Littératures de langue française à l&amp;rsquo;Université de Montréal membre étudiant au CRIalt plasticienne du numérique et je m&amp;rsquo;appelle Margot Mellet.
Je m&amp;rsquo;intéresse aux processus d&amp;rsquo;édition et aux plasticités du texte.
Ceci est un espace d&amp;rsquo;expérimentation (encore en cours) pour mes pratiques d&amp;rsquo;écritures.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://blank.blue/credits/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>margot.mellet@umontreal.ca (Margot Mellet)</author>
      <guid>https://blank.blue/credits/</guid>
      <description>Ce site a été réalisé avec les instances suivantes :
Hugo et le theme Book créé par Alex Shpak (version 0.68)
le script de la bannière du site provient du Peeled Text Transforms créé par Zoë Bijl
le timer a été conçu en JavaScript à l&amp;rsquo;aide de la documentation de W3Schools
le dark mode provient du site de Dan Abramov, MIT License
et les outils :
VsCodium Github Gandi pour le nom de domaine M&amp;rsquo;ont aidé à construire cet espace : Antoine Fauchié et son carnet numérique quaternum, Enzo Poggio et David Larlet.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://blank.blue/meditions/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>margot.mellet@umontreal.ca (Margot Mellet)</author>
      <guid>https://blank.blue/meditions/</guid>
      <description>Entre édition, méditations et médisances, les Méditions rassemblent une série d&amp;rsquo;écritures sur la question des pratiques d&amp;rsquo;édition vues et vécues de l&amp;rsquo;intérieur.
Ancienne Coordonnatrice d&amp;rsquo;une revue en sciences humaines, coordonnatrice scientifique dans un laboratoire en écritures numériques, petite main, je témoigne justement par elles.
À venir : Sommes-nous des Shiva ?, &amp;ldquo;On veut du tout en un&amp;rdquo;, Méditrices et sorcières, La secrétaire2.0.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://blank.blue/projects/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>margot.mellet@umontreal.ca (Margot Mellet)</author>
      <guid>https://blank.blue/projects/</guid>
      <description>Je consacre ma recherche et ma création aux questions de matérialités textuelles et d&amp;rsquo;édition numérique.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://blank.blue/publications/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>margot.mellet@umontreal.ca (Margot Mellet)</author>
      <guid>https://blank.blue/publications/</guid>
      <description>Publications # Écranen Travaux
Recherche # Librairie Zotero
Essais # Le dispositif visiophonique comme lieu de rencontre Des signatures à soi Marguerite par Marguerite Articles # Penser le palimpseste numérique Le projet d’édition numérique Écrire les SHS en environnement numériqueL&#39;éditeur de texte Stylo Editorializing the Greek Anthology: The palatin manuscript as a collective imaginary L’épopée numérique de l’Anthologie grecque : entre questions épistémologiques, modèles techniques et dynamiques collaboratives Chapitres de livres # Éditorialiser l’Anthologie grecque.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Espace de blobs spontanés</title>
      <link>https://blank.blue/blog/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>margot.mellet@umontreal.ca (Margot Mellet)</author>
      <guid>https://blank.blue/blog/</guid>
      <description>Un Blob n&amp;rsquo;est pas un végétal.
Un Blob n&amp;rsquo;est pas un animal.
Un Blob est peut-être universitaire.
Le Blob est un réseaux unicellulaire d&amp;rsquo;idées.
Un Blob est un post sans prétention qui tombe le matin (généralement entre 8 et 9h).
À venir : Blog Init, Ravages</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Esquisses &amp; Créas</title>
      <link>https://blank.blue/creations/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>margot.mellet@umontreal.ca (Margot Mellet)</author>
      <guid>https://blank.blue/creations/</guid>
      <description>M&amp;rsquo;intéressant tout particulièrement au processus de création et inscrivant le mien dans mon usage d&amp;rsquo;outils, de techniques, de textures, je réunis les créas,
les brouillons de créations à venir ou passées, les ébauches, les bouts de processus qui tournent encore à vide, les lectures méta- qui sonnent comme des thérapies où le psy est un CMS. Si publiées, les liens vers les ressources finies sont indiqués.
À venir : Est-ce que quelqu&amp;rsquo;un sait coudre ?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fabrique de la pensée</title>
      <link>https://blank.blue/fabriques/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>margot.mellet@umontreal.ca (Margot Mellet)</author>
      <guid>https://blank.blue/fabriques/</guid>
      <description>J&amp;rsquo;avais pensé à inception (trop mainstream), à méta-discours (trop théorie littéraire), à coulisse (trop pas assez), et c&amp;rsquo;est finalement le terme de Fabrique qui s&amp;rsquo;est imposé.
terme entendu, prononcé par plusieurs comme atelier mais dans un sens plus brut comme chantier dans un sens plus souple comme laboratoire dans un sens plus réfractaire La Fabrique rassemble toutes les réflexions et témoignages de l&amp;rsquo;intérieur du site.
C&amp;rsquo;est désormais Blank comme entité technique qui s&amp;rsquo;exprime.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hy Hyde</title>
      <link>https://blank.blue/jekyll/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>margot.mellet@umontreal.ca (Margot Mellet)</author>
      <guid>https://blank.blue/jekyll/</guid>
      <description>Le 15 novembre,
Et voici que je mets à l&amp;rsquo;eau du fleuve ce qui flotte à peine.
Ce qui suit sera pour la curiosité inavouée, le désintéressement général. Les charons un peu techniques qui fouillent. Incitable car au fil tissé.
De nuit écrit, espace où j&#39;abandonne tout idéal du génie pour stocker les traces qui clapotent pour assumer ces tatônnements dans le brouillard pour affirmer que ma pensée est une fabrique.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Journal de recherche</title>
      <link>https://blank.blue/recherche/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>margot.mellet@umontreal.ca (Margot Mellet)</author>
      <guid>https://blank.blue/recherche/</guid>
      <description>La thèse est un travail sérieux.
Mais, sur les années de conception/rédaction, ponctuent de nombreux moments non-savants en apparence :
inquiétudes, mises et remises en question, questionnements rêveries, procrastinations, étonnements etc. Journal rose, cet espace réunit les réflexions qui enracinent mes années de thèse dans un terreau concret pour garder trace de mes déambulations dans un parcours.
À venir : La contribution de la virgule, La solution de l&amp;rsquo;autruche et le complexe de la carpe, Graph ton concept (oui un autre Graph), GraphCeption (aveu d&amp;rsquo;une obsession), Charmer le python (et ne pas faire du porno), Je suis bonne pour les titres.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ma pièce est fait, il ne reste plus qu&#39;à l&#39;écrire</title>
      <link>https://blank.blue/these/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>margot.mellet@umontreal.ca (Margot Mellet)</author>
      <guid>https://blank.blue/these/</guid>
      <description> Index # Captatio : où on commence une écriture filée autour de l&amp;rsquo;atelier d&amp;rsquo;écriture
Le deal et le labyrinthe : où on propose deux images pour entrer dans la question du texte et traiter de notre principale problématique, à savoir l&amp;rsquo;abstraction des littératures
Premier chapitre - Fabrique de la pensée : où on va établir avec moult références le cadre théorique et se rendre compte qu&amp;rsquo;un réseau de discours se forme Définition du média : où on développe la question du média et notamment on essaye de trouver une solution au problème de balancement entre une part active du média et l&amp;rsquo;essentialisation déterministe du média Les matières d&amp;rsquo;écritures : où on développe notre hypothese de recherche et où on va introduire la thématique du palimpseste Fabrique de la pensée : où on articule un cadre de pensée et on cite des exemples concrêts de pratiques d&amp;rsquo;écritures Deuxième chapitre - Titre à trouver : où on présente tous les projets sur lesquels on a travaillé depuis 5 ans pour donner des cadres concrêts de recherche et création qui répondent aux problématiques énoncées dans le chapitre 1 Les petites mains : où on développe la figure du scribe, de la secrétaire, en traitant des principes épistémologiques en action qui reconduisent un sexisme technique mais aussi des questions d&amp;rsquo;autorité et un imaginaire de la tour d&amp;rsquo;ivoire Uncreative et Unoriginal : où pour la question de l&amp;rsquo;autorité et traiter le modèle du communs, on articule l&amp;rsquo;Uncreative writing de Goldsmith et l&amp;rsquo;Unorgininal genius : écriture sans écriture de Bon comme une perspective de la recherche-création Un point sur le thème technique Troisième chapitre : Le Palimpseste : où on développe le cadre méthologique du palimpseste qui permet de résumer toutes les dimensions des forces en action Histoire et glissement de sens d&amp;rsquo;un terme à multiples recouvrements : où on présente plus en détail un terme et ses problématiques sémantiques Images techniques et plasticité de l&amp;rsquo;écriture : où on développe le rapport recherche-création que l&amp;rsquo;on a vis-à-vis du texte numérique pour le placer en continuité avec les études des médias Méthodologie : où on énonce plus clairement le palimpseste comme une méthode et on revient sur les coulisses techniques de la présente recherche Le Care technique : où on développe un nouvel imaginaire du texte où la procédure est l&amp;rsquo;écriture Liens # </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Matériaux de présentation</title>
      <link>https://blank.blue/conference/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>margot.mellet@umontreal.ca (Margot Mellet)</author>
      <guid>https://blank.blue/conference/</guid>
      <description>Espace pour organiser les notes et le matériel de présentation.
À venir : CCLA, d&amp;rsquo;anciennes présentations si retrouvées</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Textes Vidéos</title>
      <link>https://blank.blue/textes-videos/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>margot.mellet@umontreal.ca (Margot Mellet)</author>
      <guid>https://blank.blue/textes-videos/</guid>
      <description> Textes Plastiques # Texte Plastique 1 Ce que ça ferait d&#39;être sous ses roues Texte Plastique 2 Lisser les draps Pages Planches # Planche 1 Faire page paysage Planche 2 Celles qui survivent aux hommes Poèmes techniques # Poème Technique 1 Les Ruses Bleues Poème Technique 2 Lettre au Somaphore Poème Technique 3 (eau)bscure Traces montage # Trace Montage 1 Type Error Psyché Archive Trace Montage 2 Type Error Psyché Remédiation </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
