<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Cherches on </title>
    <link>https://blank.blue/cherches/</link>
    <description>Recent content in Cherches on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <managingEditor>margot.mellet@umontreal.ca (Margot Mellet)</managingEditor>
    <webMaster>margot.mellet@umontreal.ca (Margot Mellet)</webMaster>
    <lastBuildDate>Sun, 11 Dec 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://blank.blue/cherches/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Associabilité de la rédaction</title>
      <link>https://blank.blue/cherches/associabilite-de-la-redaction/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>margot.mellet@umontreal.ca (Margot Mellet)</author>
      <guid>https://blank.blue/cherches/associabilite-de-la-redaction/</guid>
      <description>Je ne sais pas si c&amp;rsquo;est un phénomène dû à la dépression hivernale, aux vagues de des humeurs que conditionnent mes lectures, ou au statut de la rédaction, mais je n&amp;rsquo;ai jamais autant moins aimé les autres que depuis que j&amp;rsquo;écris ma thèse
et plus je l&#39;écris, plus je les autres me semblent étrangers En me rappelant les phases filantes de rédaction de mes camarades passés, il me semble qu&amp;rsquo;eux aussi étaient alors de composition solitaire, comme s&amp;rsquo;ils avaient été happés dans un monde bien trop lointain, bien trop au-delà de toutes autres discussions qui pourraient leur être proposées.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La contribution de la virgule</title>
      <link>https://blank.blue/cherches/la-contribution-de-la-virgule/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>margot.mellet@umontreal.ca (Margot Mellet)</author>
      <guid>https://blank.blue/cherches/la-contribution-de-la-virgule/</guid>
      <description>Écranen Cours
J&amp;rsquo;ai eu l&amp;rsquo;occasion de participer à plusieurs demandes de financements,
de me faire porter par les dépressions des brainstorming, de faire la shiva : main sur clavier, sur écran, sur café, </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Graph ton concept</title>
      <link>https://blank.blue/cherches/graph-ton-concept/</link>
      <pubDate>Sat, 03 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>margot.mellet@umontreal.ca (Margot Mellet)</author>
      <guid>https://blank.blue/cherches/graph-ton-concept/</guid>
      <description>Écranen Cours
Suite à l&amp;rsquo;entretien avec Emma Lacroix (doctorante du département de Littératures de langue française à l&amp;rsquo;Université de Montréal).
Palimpseste en miroir # Avec Emma, non seulement nous avons une direction miroir (M.V.R et C.M.), mais nous avons un objet de recherche commun, ce qui, pour le coup, n&amp;rsquo;est pas sans intérêt ni incongruité. Nous demeurons cependant deux personnes distinctes et même notre rapport à cet objet comporte des distances de l&amp;rsquo;une à l&amp;rsquo;autre.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Je m&#39;en fous du texte</title>
      <link>https://blank.blue/cherches/je-men-fous-du-texte/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Nov 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>margot.mellet@umontreal.ca (Margot Mellet)</author>
      <guid>https://blank.blue/cherches/je-men-fous-du-texte/</guid>
      <description>Déployé par hasard erreur, ce post dévoile toute mon orgueilleuse insolence vis-à-vis de l&amp;rsquo;institution dont je me revandique pompeusement.
Lorque je lui présentais ma démarche d&amp;rsquo;écriture dans le cadre de ma thèse, LK me posait la question la question suivante :
Mais tu dis recherche - création ou recherche et création ?
LK 2022, propos rapportés et reconstruits
Je ne sépare pas recherche de la création en terme d&amp;rsquo;objet final, je les mêle.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Deuil d&#39;une écriture</title>
      <link>https://blank.blue/cherches/deuil-dune-ecriture/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Nov 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>margot.mellet@umontreal.ca (Margot Mellet)</author>
      <guid>https://blank.blue/cherches/deuil-dune-ecriture/</guid>
      <description>Toute la dimension exhutoire de ce carnet brille ici dans ce qui ne pourra éviter le voile sombre d&amp;rsquo;un office funèbre. Mais on tentera de ne pas être trop dramatique car, rappelons-le dès l&amp;rsquo;incipit, il y a plus pire.
Haut les coeurs ! saisissons ce moment aussi fugace que traumatique pour réfléchir à cette sensation celle qui revient comme un cycle que l&#39;on pensait révolu celle d&#39;un monstre vert qui vous ronge les certitudes celle d&#39;un échec sans autre mot C&amp;rsquo;est un vade mecum dans nos activités de recherche</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Graph ta recherche</title>
      <link>https://blank.blue/cherches/graph-ta-recherche/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Mar 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>margot.mellet@umontreal.ca (Margot Mellet)</author>
      <guid>https://blank.blue/cherches/graph-ta-recherche/</guid>
      <description>Dans le cadre d&amp;rsquo;un atelier pour le groupe de recherche « Comparative Materialities Research Group » de la Canadian Comparative Literature Association (CCLA), la CRCEN a exploré la question du code collaboratif et de la structuration collaborative des données de recherche.
Cette expérience a amené à créer un code en python (dans le même esprit que Graph ta thèse).
En voici les coulisses :
Play (with) me # Le but de l&amp;rsquo;atelier était de proposer un dispositif pour que les participants codent ensemble un petit script.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Graph ta thèse</title>
      <link>https://blank.blue/cherches/graph-ta-these/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>margot.mellet@umontreal.ca (Margot Mellet)</author>
      <guid>https://blank.blue/cherches/graph-ta-these/</guid>
      <description>J&amp;rsquo;ai menti. # J&amp;rsquo;ai quand même écrit, mais arrive un moment où, dans le mêlement des différents écritures, je constate que tout mon travail de préparation est en réalité un puzzle.
Autrement dit :
il faut ranger, prendre de la distance, avoir une vision sur toute les pièces qui composent cette image en cours. Mais il n&amp;rsquo;est pas question de relire tout pour produire encore de nouveaux documents qui résumeraient puis se dillateraient dans le temps, qu&amp;rsquo;il faudrait alors relire pour produire de nouveaux condensés qu&amp;rsquo;on oublierait encore et encore.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Je n&#39;écris pas ma thèse, je la fais</title>
      <link>https://blank.blue/cherches/je-necris-pas-ma-these-je-la-fais/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>margot.mellet@umontreal.ca (Margot Mellet)</author>
      <guid>https://blank.blue/cherches/je-necris-pas-ma-these-je-la-fais/</guid>
      <description>Un jour # J&#39;écrirai ma thèse. Je me mettrai vraiment à un bureau avec un fût de fumant café Je limerai mes ongles sur le clavier dans un rythme frénétique Je relirai des pages éparses écrites dans la fièvre de la nuit devant une nouvelle aube qui, par l&#39;entremise de ses rayons, annoncera au monde la victoire sur une procrastination. Mais pour l&amp;rsquo;instant, ma thèse, je la fais.
Je suis bien à bureau avec tonnelet de café J&#39;use bien mes empreintes sur le clavier Je relie beaucoup de pages J&#39;ai parfois des montée de fièvre et l&#39;aube se lève bien nouvelle tous les jours.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>À quoi elle sert ta thèse ?</title>
      <link>https://blank.blue/cherches/a-quoi-elle-sert-ta-these/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>margot.mellet@umontreal.ca (Margot Mellet)</author>
      <guid>https://blank.blue/cherches/a-quoi-elle-sert-ta-these/</guid>
      <description>J&amp;rsquo;aurai aimé répondre :
À rien # Revandiquer l&amp;rsquo;inutilité de ma réflexion, de nos discipline pour faire acte de résistance à la logique productiviste et utilitariste
pour être insolente un peu aussi Cette question, je l&amp;rsquo;ai beaucoup entendu tout au long de mon cursus, déclinée avec tous les arguments possibles,
&amp;quot;Mais au fond tu fais quoi ? Tu lis ? Moi aussi je sais lire.&amp;quot; &amp;quot;Lire c&#39;est pas un travail.&amp;quot; &amp;quot;C&#39;est quoi la destination finale ?</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
